%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Pracovní zkušenosti}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {SW Developer}
    {Tieto Czech Support Services s.r.o.}
    {Brno}
    {Červenec 2016 - Současnost}
    {
      \begin{cvitems}
       \item {Práce na projektu týkajících se OpenStack virtualizace a softwarem definovaného síťování (OpenDayLight).}       
      \end{cvitems}
    }
  
  \cventry
    {Operátor dohledového centra} % Job title
    {GiTy, a.s.} % Organization
    {Brno} % Location
    {Duben 2014 - Červen 2015} % Date(s) & šá
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Technický dohled nad terestriální MPLS sítí, satelitní sítí (VSAT) iDirect a Hughes.}
        \item {Kontakt se zákazníkem a řešení neočekávaných incidentů na síti, případná změna konfigurace sítě na zařízeních Mikrotik/Cisco.}
        \item {Kontrola stavu sítě, včetně modelování přes program SNMPc a obsluha síťového monitorovacího programu PRTG.}
        \item {Zpracovávání požadavků zákazníka v systému helpdesk, či vytváření reportů SLA. }
      \end{cvitems}
    }
   \cventry
   {IT Technik}
   {Zabezpečovací systémy a sítě Studený}
   {Říčany u Brna}
   {Listopad 2013}
   {
    \begin{cvitems}
      \item {Zasíťování kancelářských prostor, instalace rackové skříně}
    \end{cvitems}
   }
   
   \cventry
   {IT Technik}
   {Komply.cz}
   {Brno}
   {Květen 2013}
   {
    \begin{cvitems}
      \item {Zasíťování učeben ZŠ; konfigurace, údržba počítačů.}
    \end{cvitems}
   }
   \cventry
   {Studentská praxe}
   {GiTy, a.s.}
   {Brno}
   {Březen 2013 - Květen 2013}
   {
    \begin{cvitems}
      \item {Seznámení s provozem datových služeb firmy, terestrických a satelitních služeb. Práce na dohledovém centru a jeho technické podpoře.
      Činosti související s modernizaci uzlu sítě G-Net. Přepojování datových linek u zákazníků či rozšiřování síťových prvků o přídavné moduly jejich konfigurace.}
    \end{cvitems}
   }
   
   \cventry
   {Studentská praxe}
   {ABA Czech, s.r.o.}
   {Hustopeče}
   {2010}
   {
    \begin{cvitems}
      \item {Seznámení se systémem Novell, reinstalace počítačů se systémem Microsoft Windows.}
    \end{cvitems}
   }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}