%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for Cover Letter
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Configure page margins with geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-red}
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}
% \definecolor{sectiondivider}{HTML}{5D5D5D}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right
% \photo[circle,noedge,left]{./profile}
\name{Andreas}{Kiener}
\position{Web Developer}
\address{Fuldastraße 56C, 12043 Berlin, Deutschland}

\mobile{+49 163 0090657 }
\email{andreas.kiener@gmail.com}
%\dateofbirth{January 1st, 1970}
%\homepage{www.posquit0.com}
\github{UniversalTraveller}
\linkedin{andreas-kiener}
% \gitlab{gitlab-id}
% \stackoverflow{SO-id}{SO-name}
% \twitter{@twit}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}
% \medium{madium-id}
% \kaggle{kaggle-id}
% \googlescholar{googlescholar-id}{name-to-display}
%% \firstname and \lastname will be used
% \googlescholar{googlescholar-id}{}
% \extrainfo{extra information}

% \quote{``Be the change that you want to see in the world."}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%-------------------------------------------------------------------------------
% The company being applied to
\recipient
  {Nico Schnubel}
  {Recruiting | Human Resources\\Scheer GmbH\\Uni-Campus Nord\\66123 Saarbrücken}
% The date on the letter, default is the date of compilation

\letterdate{12. Dezember 2022}
% The title of the letter
\lettertitle{Bewerbung als (Junior) Web-/Applikationsentwickler}
% How the letter is opened
\letteropening{Sehr geehrter Herr Schnubel,}
% How the letter is closed
\letterclosing{Mit freundlichen Grüßen}
% Any enclosures with the letter
% \letterenclosure[Attached]{Curriculum Vitae}


%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Print the header with above personal information
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader[R]

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
%\makecvfooter
%  {\today}
%  {Claud D. Park~~~·~~~Cover Letter}
%  {}

% Print the title with above letter information
\makelettertitle

%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvletter}

sehr gern bewerbe ich mich für die Stelle als (Junior) Web-/Applikationsentwickler bei der \emph{Scheer PAS}. Ich denke, dass meine Fähigkeiten und Erfahrungen mich zum perfekten Kandidaten für diese Stelle machen.

Für das Web und wie es funktioniert interessierte ich mich schon immer. Diesen Sommer beschloss ich schließlich, dieses Interesse zum Beruf zu machen und absolvierte ein Web-Development-Bootcamp bei \emph{neuefische}. Im Zuge dieser Weiterbildung sammelte ich vor allem Erfahrungen im Frontend-Entwicklung, konnte aber auch einen ersten Eindruck vom Backend gewinnen. In den letzten vier Wochen des Lehrgangs durfte ich an meinem Abschlussprojekt arbeiten, einem Podcast-Player, der RSS-Feeds einliest und es ermöglicht, sie mit Tags zu sortieren. Zu meinen Fähigkeiten gehören HTML, CSS, JavaScript, React und Node.js. Erfahrungen mit Git und GithHub habe ich selbstverständlich auch.

Vor dieser beruflichen Umorientierung war ich stellvertretender Redaktionsleiter bei einem Start-up. Durch die Arbeit in einem jungen, technisch orientierten Unternehmen wurde ich zu einem sehr flexiblen und lösungsorientierten Mitarbeiter, der immer bereit ist, sich in neue Themenfelder einzulesen und neue Fähigkeiten zu erlernen. Als stellvertretender Redaktionsleiter gewöhnte ich mir auch an, die Dynamik im Team aufmerksam zu beobachten und meine Kolleginnen und Kollegen bei der produktiven Zusammenarbeit zu unterstützen.
  
Ich bin ein motivierter und selbständig arbeitender Mitarbeiter, der immer auf der Suche nach neuen Herausforderungen ist. Ich freue mich darauf, als Entwickler zu lernen und zu wachsen, und ich bin zuversichtlich, dass ich für die \emph{Scheer PAS} eine wertvolle Bereicherung sein kann.
  
Herzlichen Dank für Ihre Zeit und Ihre Aufmerksamkeit. Ich freue mich darauf, bald von Ihnen zu hören.


\end{cvletter}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Print the signature and enclosures with above letter information
\makeletterclosing

\end{document}
