%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expériences}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Consultant Cloud et Automatisation} % Job title
    {D2SI} % Organization
    {Paris, France} % Location
    {Oct. 2016 - PRÉSENT} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Support et formation sur Docker et le DevOps.}
        \item {Deploiement d'infrastructures sur Amazon Web Services (EC2, DynamoDB, ECS, ECR, Lambda ...).}
        \item {Mise en place de solutions Docker pour des environnements de développement, intégration et production.}
        \item {Automatisation d'infrastructures à l'aide de Terraform, Packer et Bash. Mais aussi Ansible et Python.}
        \item {Déploiement de plateformes d'intégration et déploiement continues se basant sur Jenkins, ContinuousPHP et Drone.io.}
        \item {Suivi d'un stagiaire travaillant sur les problèmatiques de persistences de données et d'orchestration sous Docker.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Apprenti Ingénieur Cloud} % Job title
    {Linagora} % Organization
    {Puteaux, France} % Location
    {Oct. 2015 - Oct. 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Création de multiple docker-composes et images pour des projets internes.}
        \item {Déploiement d'un cluster Ceph (sur 3 noeuds) and intégration au sein du service de stockage d'Openstack, Cinder.}
        \item {Automatisation du déploiement d'un cluster Kubernetes sur le cloud public d'OVH avec Terraform et CoreOS.}
        \item {Installation d'une instance Devstack en tant que solution quick'n'dirty de test.}
        \item {Formation Docker 101 en interne ainsi que du support.}
        \item {Création d'une registry privée Docker à l'aide Port.us.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Apprenti Ingénieur Développeur} % Job title
    {Thales Services} % Organization
    {Velizy, France} % Location
    {Sept. 2014 - Sept. 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
          \item {R\&D sur le principe RBAC et présentation à l'équipe.}
          \item {Développement d'une API Restful sous Symfony 2 et d'un client web avec AngularJS 1.4.}
          \item {Intégration et déploiement continue avec Jenkins, SonarQube et Capistrano.}
          \item {R\&D sur la méthodologie DevOps et mise en place au sein de l'équipe.}
          \item {Déploiement d'un reverse-proxy pour l'usine logicielle avec HAProxy.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
